\section{Αφαίρεση σημείων στίξης και προθημάτων (stop words)}
\subsection{Ερώτηση 7 - Αναφορά στα Stopwords}
Γράφουμε τον εξής κώδικα:
\begin{lstlisting}[language=Python]
def question_7():
    nltk.download('stopwords')
    english_stopwords = nltk.corpus.stopwords.words('english')
    greek_stopwords = nltk.corpus.stopwords.words('greek')
    print(f"""*** This is part of question 7 ***
    The stopwords in English are: {len(english_stopwords)}
    The stopwords in Greek are: {len(greek_stopwords)}""")
\end{lstlisting}
Ο οποίος μας δίνει το εξής αποτέλεσμα:
\begin{lstlisting}
*** This is part of question 7 ***
    The stopwords in English are: 179
    The stopwords in Greek are: 265
\end{lstlisting}
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
Επομένως βλέπουμε ότι όπως ήταν αναμενόμενο, τα προθήματα στα Ελληνικά είναι
περισσότερα από αυτά στα Αγγλικά.
\clearpage
\subsection{Ερώτηση 8 - Πλήρης καθαρισμός κειμένου}
Ο κώδικας που αναπτύξαμε είναι ο εξής:
\begin{lstlisting}[language=Python]
#Providing the language and the name of the file to clean and analyse
def question_8(lang,filename):
    raw=openFile(filename)
    #Tokenize with the nltk function
    tokens=nltk.word_tokenize(raw)
    if lang == "english":
        stopwords = nltk.corpus.stopwords.words('english')
    elif lang == "greek":
        stopwords = nltk.corpus.stopwords.words('greek')
    else:
        print(f"* Error: Language {lang} not supported.")
        return 1
    cleaned_tokens = []
    for token in tokens:
        if token not in string.punctuation and stopwords:
            cleaned_tokens.append(token)
    #Plot the findings
    fdist=FreqDist(cleaned_tokens)
    fdist.plot(50)

def main():
    print(f"""*** This is part of question 8 ***""")
    question_8("english","Sense-and-Sensibility-200-words.txt")
    question_8("greek","What-is-Copyleft-Greek.txt")
\end{lstlisting}
Χρησιμοποιούμε ξανά τα ίδια κείμενα με την ερώτηση 6, ένα κείμενο των διακοσίων
πρώτων λέξεων του λογοτεχνικού έργου \emph{Sense and Sensibility}\cite{sense}
και ένα κείμενο από την ιστοσελίδα του Free Software Foundation, το
\emph{Τι είναι το Copyleft;}\cite{copyleft}
\\
Το πρώτο κείμενο είναι εξ' ολοκλήρου στα Αγγλικά, ενώ το δεύτερο είναι στα
Ελληνικά, περιέχοντας κάποιες Αγγλικές Λέξεις.
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Μόλις τρέξουμε το πρόγραμμα, βλέπουμε το πρώτο γράφημα που εμφανίζεται:
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{ex_8_graph_sense}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του κειμένου \emph{Sense and
        Sensibility} καθαρισμένες.
    \color{black}}
\end{center}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{ex_8_graph_gpl}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του κειμένου \emph{Τι είναι το
        Copyleft;} καθαρισμένες.
    \color{black}}
\end{center}
\paragraph{Συμπέρασματα:}
Παρατηρώντας τα δυο διαγραμματά μας, βλέπουμε ότι ο καθαρισμός των κειμένων μας
βοηθά να πετύχουμε των σκοπό μας, που είναι η γρήγορη ανάλυση του κειμένου.
Ακόμα και με επιφανειακή μελέτη των διαγραμμάτων ξέρουμε πλέον το τι
πραγματεύεται το κάθε κείμενο με σαφήνεια!
\\
Μια επιπλέον παρατήρηση, ίσως λεπτομεριακή, είναι ότι η λεκτική μονάδα ”
(ελληνικά εισαγωγίκα, όχι ") εμφανίζεται στο δεύτερό μας διάγραμμα, ίσως γιατί
η βιβλιοθήκη string δεν περιέχει τον χαρακτήρα αυτό ως σημείο στίξης.

\subsection{Ερώτηση 9 - Σύγκριση Αρχικών/Τελικών Αποτελεσμάτων}
\subsubsection{Τελική Ανάλυση Αποτελεσμάτων}
Συγκρίνοντας την πρώτη μας ανάλυση σε διάγραμμα του κειμένου
\emph{Sense and Sensibility}\cite{sense} με την ορθά καθαρισμένη τελευταία μας
ανάλυση, έχουμε την εξης εικόνα:
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{ex_6_split_text_sense}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του κειμένου \emph{Sense and
        Sensibility} χωρισμένες με split() - \color{blue}ΠΡΙΝ\color{black}
    \color{black}}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{ex_8_graph_sense}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του κειμένου \emph{Sense and
        Sensibility} καθαρισμένες - \color{blue}ΜΕΤΑ\color{black}
    \color{black}}
\end{center}
\clearpage
\subsubsection{Συμπεράσματα εργασίας}
Είναι ξεκάθαρο από την δουλεία που κάναμε κατά την διάρκεια της εργασίας αυτής
αλλά και από τα διαγράμματα παραπάνω ότι η βιβλιοθήκη nltk μας βοηθά σε μεγάλο
βαθμό στην ορθή ανάλυση των κειμένων.
\\
Χωρίς αυτή, τα αποτελέσματα μας θα ήταν μονάχα αυτά που μας δίνει το πρώτο
διάγραμμα. Αυτό περιέχει λάθος στατιστικά, καθώς μια λέξη ενωμένη με
ένα σημείο στίξης δεν θεωρείται ίδια με την ίδια λέξη αλλά χωρίς το σημείο
στίξης. Επίσης, θα είχαμε σημεία στίξης αναγνωρισμένα ως λεκτικές μονάδες από
μόνα τους, κάτι εμφανώς μη ιδανικό. Τέλος, τα προθήματα θα προσμετρούνταν στις
λεκτικές μας μονάδες.
\\
Γενικότερα, η ποιότητα των στατιστικών μας αναβαθμίζεται σημαντικά με την χρήση
της nltk, κάνοντας την ένα δυνατότατο εργαλείο στην ανάλυση κειμένων.
\vspace{1cm}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=1]{penguin-smile}
\end{center}
